《立場新聞》獲國家肯定

轟《蘋果》《立場》禍港「黃媒」 《環時》：顛倒黑白攻擊警察

《環球時報》今日發表文章，特別點名批評《蘋果日報》和《立場新聞》，指這些傳媒「指鹿為馬毒害青年」、「顛倒黑白攻擊警察」。作者認為，香港傳媒有如此表現，是因為教育沒去殖民化、中學無國情教育、大學思想激進，以及傳媒「秉承西方某些新聞理論，鼓勵對政府、權威進行質疑」。

文章題為《起底禍港「黃媒」：《蘋果日報》指鹿為馬毒害青年，「立場新聞」顛倒黑白攻擊警察》，由「赴香港特派記者」趙覺珵、「駐香港特約記者」李風向、凌德發表。首先它從批評香港記者協會（記協）出發，指它在機場攻擊記者事件中，大篇幅提記者沒有相關證件，是暗示被攻擊記者「咎由自取」。它指，記協「雙重標准」，「引起很多人的不滿」，然後即轉而指記協執行委員會成員來自 《蘋果日報》、《立場新聞》等港媒，「所持立場如何不言自明」。

對《蘋果日報》，該文冠以「親民主媒體的傳統領跑人」的稱號，指其創立人黎智英是「禍港四人幫」之一，是有名的「反共人士」，是「不差錢」的商人。文章又說他「暗中策劃『佔中』」，與美國勾結，又引述導演王晶的言論，指「對壹傳媒集團『添油加醋』禍害香港，很多香港民眾早就感到憤怒。」

除《蘋果日報》外，該文又點名《眾新聞》和《立場新聞》等，指它們有在 4 月有參與聯署反對政府修訂《逃犯條例》。當中主要篇幅談述《立場新聞》，稱之為「親民主新聞網站」，指《立場》最愛「編發警員與示威者『激烈較量』的視頻」，「為自己貼上『在反對警方動用武力時最敢言媒體』的標籤」。它又引述一篇《立場》社論指「我們可以自豪地表明立場：我們『針對』警察」，「在雞蛋與高牆一方，我們堅定不移，站在雞蛋一方」，稱此言論為「露骨」。

此外，它亦有特別引述《立場》博客謝冠東的文章《三個錯誤，釀成少女盲眼悲劇》，指它「毫無理由、語無倫次」，又指文章「煽風點火」。

最後，該文章以大篇幅批評記協，指「香港新聞工作者聯會」持愛國愛港立場，「香港記協卻是另一副姿態」，「香港記協的諸多表現被正義之士指責為『嚴重違反新聞操守』」。

該文章最後將香港記者的表現歸因於「香港回歸以來教育沒有去殖民化，中學階段必要的國情教育缺乏，加之大學是激進思想的聚集地，傳媒業又一貫秉承西方某些新聞理論，鼓勵對政府、權威進行質疑」。

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

搞鳩立場就有份

優質媒體認證

巴打識唔識整文宣

請聽小弟一言！！！
［絕望死諫］緊急法就係靠今日機場衝突嚟做藉口出！

其實講真每次見到哩啲睇落好on9嘅新聞，癲倒是非，毫無理據可言，諗起重有一班人會信同埋因為哩啲新聞而喺度話我哋無知，俾人利用咗，我真係好嬲

九月十四日 天水圍有遊行

凡是敵人反對的

立場呢鋪威威
同份老牌頭媒體並列

TVB直播影住警狗拎棍打車廂平民又係咪好攻擊警察呀

立場主要做直播
報導都係直白嘢

國家級認証

國家一向不準報導真相啦

請大家幫手一齊課多啲金
唔想遲啲無晒呢啲媒體呀

crazy bitch! fking Chinazi

又有人圍蘋果 立場啦

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

敵反我擁
立場GJ值得課

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

胡生又發脾四？係咁比人小左鑊金

即刻再課金讚賞

我正式宣布香港人要6大訴求, 要加埋解散現役警隊及重組